\section{Population und Evolution}\label{sec:popEv}
\subsection{Initialisierung der Population}
Die Initialisierung der Population kann entweder zufällig oder anhand von bereits vorhandenem Wissen.
In der Regel bietet es sich nicht an, die kompletete Population anhand von Wissen aufzubauen, da so
wenig neue Lösungen gefunden werden.\\
Dennoch wäre es in dieser Anwendung möglich einige vorhandene Setlisten in die Population einzustreuen und den Rest
anschließend mit zufälligen Werten zu füllen.

\subsection{Populationsgröße}
Die Populationsgröße sollte weder zu hoch noch zu niedrig sein. Typischer weiße werden Werte zwischen
20 und 30 gewählt. Diese kann später via \textit{Trial-and-Error} und einem Prototypen optimiert werden.

\subsection{Übersicht über den Algorithmus und die Evolution}

\begin{itemize}
    \item Zunächst wird die Population initialisiert.
    \item Anschließend wird die Fitness der einzelnen Chromosome anhand der in \autoref{sec:fitness} beschriebenen
        Formeln berechnet.
    \item Die Gene werden mithilfe der in \autoref{sec:eltern} beschriebenen Algorithmen selektiert und anschließend
        kombiniert.
    \item Nach der Kombination folgt die Mutation, die zufällig eine der in \autoref{sec:mutation} vorgestellten
    Mutationen auswählt.
    \item Der gesamte Algorithmus endet, wenn die Abbruchbedingung siehe \autoref{subsec:Abbruchbedingung} erfüllt ist.
\end{itemize}

\subsection{Abbruchbedingung}\label{subsec:Abbruchbedingung}
Damit der Algorithmus endet muss eine Abbruchbedingung definiert werden.
Hierzu gibt es verschiedene Möglichkeiten die kombiniert werden können:
\begin{itemize}
    \item Abbruch, falls in den letzen $n$ Wiederholungen keine Verbesserung stattfand.
    \item Abbruch, falls $n$ Wiederholungen ausgeführt wurden.
    \item Abbruch, falls ein bestimmter Zielwert erreicht wurde.
\end{itemize}

\autoref{lst:abbruch} zeit die Java-Implementierung einer Abbruchfunktion die alle Drei Möglichkeiten
kombiniert. Die Maximale Anzahl an Wiederholungen wird durch die \textit{For-Schleife} eingehalten.
Die beiden anderen Bedingungen werden innerhalb der Schleife überprüft.
\lstinputlisting[
    float = h,
    floatplacement=H,
    caption=Abbruchfunktion,
    label=lst:abbruch
]{abbruch.java}